%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ pdfautonup --algorithm=panel --gap=5mm --margin=5mm $basename

\documentclass[tikz]{standalone}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[very thick, scale=4]
    \draw (1, 0) arc (0: 180: 1);
    \draw (180: 1) -- (0:1);
    \path (180: .6) node[below left, rotate=180]{180} -- (0:.6) node[above left]{0};
    \draw (0, 0) -- (90:1);
    \foreach \angle in {30, 60, 90, 120, 150}{
      \draw (\angle: 1) -- (\angle:.6) node[fill=white, rotate=\angle, left]{\angle};
    }
    \foreach \angle in {10, 20, 40, 50, 70, 80, 100, 110, 130, 140, 160, 170}{
      \draw (\angle: 1) -- (\angle:.8) node[rotate=\angle, left]{\angle};
    }
    \foreach \angle in {0, 5, ..., 180}{
      \draw (\angle: 1) -- (\angle: .9);
    }
    \foreach \angle in {0, ..., 180}{
      \draw[thin] (\angle: 1) -- (\angle: .9);
    }
\end{tikzpicture}

\end{document}
